# Features of the WYSIWYM View

last modified on Mai 04, 2016

**Block- und Inline-Marker**

Standardmäßig werden keine Tags in der WYSIWYM-Ansicht angezeigt. Um die
Block-Marker anzuzeigen, die eingebettete Abschnitte („divisions“) einer
XML-Datei anzeigen, klicken
Sie **![](attachments/40220555/40436793.gif "161-Block-Tags-einblenden.gif")** in
der Werkzeugleiste. Um die Inline-Marker anzuzeigen, die die einzelnen
Elemente eines XML-Dokuments markieren, klicken
Sie ![](attachments/40220555/40436792.gif "160-Inline-Tags-einblenden.gif") in
der Werkzeugleiste.

![](attachments/7439340/7766139.png "xml-blockinlinemarker-detail.png")

|                              |
|------------------------------|
| **Block- und Inline-Marker** |

**Element einfügen**

Sie können neue Elemente durch Rechtsklicken an einer gewählten Position
im Editor durch Auswahl von “Element einfügen” im Kontextmenü oder über
“XML \> Element(e) einfügen” ![](attachments/40220555/40436794.png "052-einfuege-Elemente.png") in
der Menüleiste einfügen. Die Aktivierung der Schaltfläche "Inline-Marker
anzeigen" in der Werkzeugleiste wird empfohlen. Wenn bei der Auswahl von
“Element(e) einfügen” Text im Editor hervorgehoben ist, wird das neue
Element das hervorgehobene Textfragment umschließen. In beiden Fällen
erscheint nach der Auswahl von “Element(e) einfügen“ eine Liste von
Elementen, die an dieser Position erlaubt sind. Sie können die Hoch ↑-
und Runter ↓-Tasten auf Ihrer Tastatur verwenden, um ein Element
auszuwählen, um die Eingabetaste drücken oder ein Element in der Liste
doppelklicken, um es einzufügen. Um ein Element einzufügen, das in der
Vorschlagsliste nicht angezeigt wird, geben Sie den Namen des Elements
in das Eingabefeld ein und klicken Sie “Neu eingeben”**.**

## Attachments

- [052-einfuege-Elemente.png](attachments/8129714/8192254.png)
(image/png)  
- [161-Block-Tags-einblenden.gif](attachments/8129714/8192295.gif)
(image/gif)  
- [160-Inline-Tags-einblenden.gif](attachments/8129714/8192296.gif)
(image/gif)  
